# 实验三 选择结构基础（2学时）

> 作业时间： 2021-10-24 22:32:00 至 2021-10-31 23:55:00

# 实验目的

1. 学会正确使用逻辑运算符和逻辑表达式。
2. 了解条件与程序流程的关系。
3. 熟练掌握if语句和switch语句。

# 实验器材

计算机硬件环境：`PIII 667以上计算机；软件环境：Dev C++, Visual C++。`

# 技能要点 

1. if语句三种形式的使用；
2. switch语句的格式以及控制流程；
3. 在switch中break语句的作用；
4. 缩进格式程序的编写。

# 思考题

1. 分支结构中，决定分支的条件一般是什么表达式？
2. 在C语言中如何判断逻辑真、假，又如何表示逻辑真、假？
